世界排名升前三如夢想成真 江旻憓感謝港人支持：希望能令大家驕傲

【體路專訊】古巴站女子重劍世界盃歷史性奪金、世界排名升上前三創新高，香港劍擊運動員江旻憓今晚（16 日）凱旋，這位港產劍后笑言今次躍進有如夢想成真，期望能在緊接的大獎賽延續佳績外，亦感激港人對其的支持，盼能成為港人的驕傲。

江旻憓步出機場時顯得十分雀躍

江旻憓（Vivian）今日步出機埸時一貫笑容滿面，接受訪問前打趣：「未試過這麼多記者接機，好厲害，有一點緊張！」總結今次古巴的旅程，她指：「今次比賽時自己狀態好，過程集中，亦是首次沒有介意對賽的劍手是否自己覺得難打的對手，享受過程。特別感謝教練 Tavi 最近公眾假期都與自己加操，針對性提升能力。」

為自己奪得金牌感高興外，Vivian 亦形容排名躍升是「夢想」：「沒想過排名能升上前三，這是自己兩年前一個好大的夢想，因為排名前三的劍手在 FIE（國際劍聯）網頁的排名中會顯示自己的相片，過往在那裡顯示的都是我覺得好厲害好羨慕的劍手！」不過 Vivian 亦謂還有許多夢想要達到，並謙指自己仍未及得上排名前前後後的「大明星」，要做得更好才值得位處前列，笑言其中一樣要向其他劍手學習的是「霸氣」。

2017 年經歷膝傷被迫休息 5 個月後，Vivian 去年正是在古巴站世界盃奪得復出後首面國際賽銅牌，今年更奪金而回，她指古巴可謂其「福地」，並謂自己已走出傷患陰影，感謝團隊及港人的支持：「真的好感謝大家的支持，我會繼續努力，希望能令大家驕傲。」

去年在亞洲錦標賽奪得金牌後，Vivian 隨即在世界錦標賽爆冷「一輪遊」，賽後自言是忘形所致，她謂今次將抱更佳心態迎接下周的多哈大獎賽：「提醒自己下個比賽一定要好專注，集中打好每場比賽，不能讓自己失望。」多哈大獎賽將於 1 月 25 至 27 日舉行，Vivian 之後將在 2 月出戰巴塞隆拿站世界盃，並在西班牙渡過自己的 25 歲生日。至於 2020 年東京奧運的計分周期則會在 4 月展開，Vivian 亦言對取得個人及團體資格有信心。

原刊於體路

好想俾佢拮

想拮佢多啲

一陣比人地#Metoo

做運動員要好多蛋白質補充，我願意奉獻哂我啲蛋白質比佢

好gfable

連登仔d 留言真係高質到

個個都話想俾佢拮 冇人討論件事

兒登仔就係咁見到女就成隻狗公咁

香港勁揪

恭喜
班狗官咪撚出嚟抽水
Btw有冇人覺得似林志玲？

又靚又冇metoo格

so pure

其實港人冇支持你，你係靠你自己叻女

呢句啱聽
唔好學支國人咁
成日叫運動員要感恩愛國
講到尾係要自己都面上添光

客套說話嚟嘅姐
但我好明白佢最後果句，希望能令港人驕傲（當然老一輩嘅中文人會話應該用「自豪」而唔係具貶義嘅「驕傲」）
But I am so proud of you, Vivian!

唔好學歐凱淳條臭西，扮大家姐又入娛樂團
搞到人唔似人 鬼唔似鬼

支持真正金牌運動員

佢食素嘅 好欣賞
班盲反撚又會唔會屌鳩人？